<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>1279</id><url>https://maoyan.com/films/341215</url><title>夺宝奇兵5</title><img>http://p0.meituan.net/movie/7c7abe2aece78f3b9d7c544de689683d29889.jpg@160w_220h_1e_1c</img><body>墨西哥及尤卡坦半岛上，有着闻名世界的玛雅人库库尔坎金字塔。在金字塔中的秘密通道中，有一个可以通往 龙之谷 大陆的传送门。传说，龙之谷 大陆是羽蛇神·库库尔坎居住的大陆，在 龙之谷 大陆中的，封印着一枚神秘的库库尔坎·纹章 。库库尔坎·纹章 上记录了玛雅人关于对天文研究的方法及5个预言的簪文，以及玛雅鼎盛时期的贵族黄金宝藏。拥有 库库尔坎·纹章 的国家，除了能获知玛雅人天文、数学方面的高超算术成为统治‘天空霸主’之国外，而库库尔坎·纹章的使者更可掌握死亡和重生的权能。 在一次偶然的机会，印第安纳·琼斯(哈里森·福特) 获得好友赠送的一张公元15世纪时期的羊皮卷书。这张卷书完整地保留了当时库库尔坎金字塔的内部构造及 龙之谷 大陆的传送地点。这一惊奇的发现，再次激起了琼斯新一轮的探险欲望。于是，在妻子玛丽昂·瑞文伍德(凯特·布兰切特)和助手 史蒂芬·罗杰(希亚·拉博夫) 的陪同下，展开新一轮的冒险旅行。 在库库尔坎金字塔探险时，琼斯遇到了一对年轻的天文爱好狂热夫妻 罗特斯·杰克(布拉德·皮特)和 梅林·丽莎 (卡梅隆·迪亚茨)。在一张泛白考古照片上所呈现出来的旋涡形神秘白光，再次印证了 龙之谷 大陆的传奇色彩。于是，5人不谋而合组成了‘纹章使者’小队。 与其同时，俄罗斯情报局也接到了同样线索。贪婪的俄罗斯间谍们也在各处搜寻‘纹章使者’小队和 龙之谷 大陆的下落，为首的 大卫·福克斯（阿莫瑞什·普瑞）带着精锐部队，希冀利用此机会解开库库尔坎·纹章中的秘密，让苏联称霸世界的空中领域！而当福克斯触发魔法传送门时，却因心怀邪恶意外唤醒沉睡万年之久的魔王-暗影死灵的灵魂，于是一场正义与邪恶的争夺战为之展开...... 面对野心家和俄罗斯的围追堵截，琼斯和杰克又能不能抢定先机？这趟夺宝的路上必定充满了惊心动魄的传奇冒险…… 【近30年的漫漫长路】 夺宝奇兵的影迷们都知道，哈里森·福特第一次作为印地安那·琼斯博士挥舞着长鞭、满世界地乱跑，是在1981年的《夺宝奇兵》中，随后又分别凭借着1984年《魔域奇兵》和1989年的《圣战奇兵》 ，以相同的身份回归……打从一开始，这就是一个被定位为5个系列故事连接而成的历险传奇，可是反观前三集的一气呵成，却偏偏在四与五之间卡了壳。早在上世纪90年代初，关于《夺宝奇兵5》的传言就没有消挺过，不过下决定的时候，制片人乔治·卢卡斯--也是角色的创造者，与导演斯蒂文·斯皮尔伯格就意识到，如果没有一个足够好的故事，他们是永远都不会出手的，没想到这一等，就等了整整近22年的时间，包括08年全球再次走红的《水晶头骨》。 虽然中间经历了如此漫长的等待，如果仍然要假装印地安那·琼斯博士就有如80年代时那般“年轻”的话，那就是电影制作人的愚蠢了。最终，乔治·卢卡斯与斯蒂文·斯皮尔伯格共同决定将《夺宝奇兵5》中的故事的发生时间定在公元500-700年，也就是玛雅鼎盛时期，重新去探索玛雅人文明和羽蛇神·库库尔坎奥秘，秉承斯皮尔伯格喜欢幻想和以蛇为电影题材的风格。哈里森·福特对于这样的安排感到很是满意：“可以说这部影片是我目前最期待的愿望之一，我变老了，我的角色也老了，那种感觉就好像是戏里戏外的我在照镜子。”福特是否仍然能够以一个动作英雄的形象来征服观众？已经成了围绕着《夺宝奇兵5》产生的众多疑问中最受关注的一个，可是斯皮尔伯格有严格的“保密”规定，甚至就连派拉蒙影业的市场营销部，也不允许对过问《夺宝奇兵5》的任何信息，看来这个问题，只有在影片正式公映的那一天才能揭晓谜底了。 还记得那个美丽、勇敢、留着黑色头发的玛丽昂·瑞文伍德吗？印地安那·琼斯博士的爱人，她又回来了，不过这次的候选人由凯特·布兰切特饰演。现年41岁的她，看起来和3年前相比并没有什么实质的变化，期待他们可以继续那种在经历南美洲的丛林危机时却仍能嬉笑怒骂、互相嘲弄的胆色…… 不过如何《夺宝奇兵5》只靠哈里森·福特、凯特·布兰切特和肖恩·康纳利，一群“老帮菜”自然没什么搞头。所以斯蒂文·斯皮尔伯格在影片中给印地安那安插了一个角色史蒂芬·罗杰(希亚·拉博夫饰)，他因2007年的《变形金刚》和《后窗惊魂》而一举成名--斯皮尔伯格恰好就是《变形金刚》的制片人之一。强有力的肌肉埋下的是一个伏笔，拉博夫决定借用《飞车党》中马龙·白兰度那种非常反叛的小阿飞式的人物性格：穿着皮夹克、摆弄着弹簧刀、骑着重型机车。而从他的名字上，我们还可以稍微窥探一下他的出身，“马特”在英语中有“杂种”、“未知的血统”的意思，那么这个年轻人到底是不是印地安那和玛丽昂的孩子呢？他真的可以接替印地安那，成为未来的新一代英雄吗？ 当然，希亚·拉博夫的加入，继续为《夺宝奇兵》系列增添了不少经典色彩。但导演斯蒂文·斯皮尔伯格似乎并不满足于此。于是安排了另外3个重量级人物：布拉德·皮特、卡梅隆·迪亚茨、艾玛·沃特森。在《夺宝奇兵5》中，由罗特斯·杰克（布拉德·皮特饰）和梅林·丽莎（卡梅隆·迪亚茨饰）演一对年青恩爱且爱好天文、探险的年轻夫妻，以弥补当年斯皮尔伯格父母离异的遗憾。布拉德·皮特和卡梅隆·迪亚茨这2演员，是斯皮尔伯格现阶段比较满意的人选。2人近几年的演艺事业和在演技方面的精湛表现，都令斯皮尔伯格点头称赞。而艾玛·沃特森在《哈里·波特》中的不俗表现，也是斯皮尔伯格看中的主要因素之一，在《夺宝奇兵5》中，艾玛·沃特森将饰演太阳神·伊察姆纳之女伊察姆纳·琳达，是库库尔坎·纹章及龙之谷大陆神的守护者。 哈里森·福特至今还记得2009年7月的某一天，电话铃声响起的那一刻，当时他正在夏威夷渡假时……电话的另一头是斯蒂文·斯皮尔伯格，他上来就问：“好吧，老伙计，我敢打赌，你肯定知道我为了什么打这个电话。”哈里森一头水雾，搞得斯皮尔伯格很是郁闷：“难道你都猜不出来吗？”随后，斯皮尔伯格难以抵制兴奋的情绪，自己说出了答案：“已经正式宣布了，我们要拍《夺宝奇兵5》了，你猜怎么着？你也有份！嘿，老伙计，渡完这个假，回头和我商量下剧情。好吧，祝你们渡假愉快” 【编剧五虎】 可能是由于在过去的10年时间里，哈里森·福特已经听了太多有关新一集“印地安那·琼斯”电影的那些悬而未决的传闻了，所以他已经将“不信”当成了一种习惯。哈里森·福特的这种反应可以说是很正常的，因为在经历了那么多真真假假的消息之后，是人都会产生一种不真实的麻木感。90年代初开始，各类剧本就以没办法计算的数量陆续抵达，其中总共有5位编剧的作品，暂时占据了比较关键的位置，进入了“待定席”。由于他们需要奉献出的，是能够同时满足乔治·卢卡斯、斯蒂文·斯皮尔伯格和哈里森·福特三个人的故事，再加上这几位也没有说死了一定要拍《夺宝奇兵5》……就使得这完全变成了一种“不可能完成的任务”，编剧大卫·凯普说：“这三个人偏偏又都是那种个性出众、固执己见的武断之人，所以想要同时得到他们的首肯，还真不是一简单事。”可能是因为凯普之前曾为斯皮尔伯格的《侏罗纪公园》和《世界大战》写过剧本，所以他也就成了最“靠近”《夺宝奇兵5》的编剧。 给《虎胆龙威》做过编剧的杰布·斯图尔特(Jeb Stuart)，也曾用一个完整的剧本几乎“触摸”到了《夺宝奇兵5》的边缘，整个故事都是根据乔治·卢卡斯比较中意的一个灵感而引发出来的。卢卡斯认为，前三部“印地安那·琼斯”电影都是在模仿上世纪三、四十年代的历险系列，故事背景自然也需要定位在那个充满了特色的时代。然而，随着时间的推移，印地安那·琼斯博士也在慢慢“变老”，由此进入五十年代，风格当然也要随之切换才合理。那个时候的故事，不是外星人乘坐宇宙飞船入侵地球，就是有军队在后面步步紧逼……所以总的来说，斯图尔特的剧本就是顺着卢卡斯的思路创作出来的，却仍然不幸地受到另外两人的反对，卢卡斯回忆当时的情景：“哈里森·福特说，‘别指望着我会出现在这样一部影片中。’斯蒂文·斯皮尔伯格也是一味地摇头，‘我不知道，我不知道，我不知道，这不是我想要的。” 至于另外两位编剧杰弗里·鲍姆(Jeffrey Boam)和M.奈特·沙马兰的名字的一闪而逝，也只是引起了三个人之间更激烈的争吵和更大的分歧而已。随后，因为《肖申克的救赎》和《绿色奇迹》而备受瞩目的弗兰克·德拉邦特也拿出了一个剧本，并花了两年的时间进行修改，印地安那·琼斯博士的旧爱玛丽昂·瑞文伍德的回归，即源于他的建议……作为这个系列故事的狂热粉丝，德拉邦特还曾为乔治·卢卡斯于90年代初制作的电视系列剧《少年印地安纳琼斯大冒险》工作过。然而大出德拉邦特意料之外的是，他的剧本让斯蒂文·斯皮尔伯格非常地满意，却被拦在了卢卡斯那里，而且在没给出任何缘由的情况下，就给彻底地否决了。德拉邦特对此一直耿耿于怀，在去年的影片《迷雾》的发布会上，他还公开表示，卢卡斯拒绝剧本的行为，是极其愚蠢的。 从某种意义上讲，正是因为“2012玛雅人预言”的这个神秘预言，才引发了“纹章”这一全新的概念，乔治·卢卡斯表示，自己从很多年以前就开始琢磨玛雅文化背后可能会隐藏的一些秘密了……差不多2007年前后，大卫·凯普正式受邀加入到剧本的创作组中，这时候留给他的工作就相对简单多了，他只需将一些已经确定的故事成分以一种合乎情理的方式进行接合，然后再将自己的想法也融入其中即可。而斯皮尔伯格所要做的，就是将自己丰富的幻想力及对蛇题材的完美追求毫无保留地在诠释在神秘的 龙之谷 大陆中，为《夺宝奇兵5》营造神秘的史前神话。 【精彩对白】 印地安那·琼斯:Shit ! you basterd! 印地安那·琼斯:我是谁? 印地安那·琼斯:我不行了。罗杰，快去 龙之谷 大陆，守...护..纹·纹章..... 罗杰：杰克..快用你的圣剑杀死我吧..我的灵魂已经被彻底控制了。。 杰克：罗杰.坚持住.... 丽莎：杰克.小心背后。。。 琳达:伊察姆纳，我伟大的父..请赐我战胜恶魔至上的法力，伊察姆纳。 琳达：罗杰、杰克、丽莎，祭典开始了，快过来接受我伟大之父太阳神·伊察姆纳的荣耀。 相关信息： 【纹章简介】： 传说库库尔坎·纹章是当年羽蛇神·库库尔坎掌管并守护的神之宝石。纹章里汇集了太阳神·伊察姆纳的荣耀、雨神·恰克的雨水祝福、玉米神·吁姆·卡虚有粮食丰收祝福、战神·艾克·曲瓦强大的战争辉煌以及羽蛇神·库库尔坎的重生和死亡权能。 拥有库库尔坎·纹章的国家，不仅受到玛雅诸神的祝福和荣耀，国力繁荣强盛，军队屡战屡胜的辉煌，更可凭借纹章拥有掌握宇宙、天体、行星的权能，使其成为‘天空霸主’之国。而纹章使者，掌握着粮食万物的丰收和自然的祝福，同时拥有羽蛇神·库库尔坎的重生和死亡权能。 而玛雅人拥有对天体、各大行星的精湛算术更是现在军事发达国家如美国、俄罗斯、英国、中国、日本等国所敬仰的。这些算法不论是运用到火箭制造改进、卫星发射调整、空中军事基地搭建及军队的航空设备、武器装备改良等，都起到至关重要的影响。</body><directors>史蒂文·斯皮尔伯格</directors><actors>哈里森·福特</actors></doc>